[親自回應]蔡英文Facebook：強化對港人的協助，會請行政院提出 #香港人道援助行動專案

近來大家都很關心香港情勢的發展，我們跟世界上所有國家一樣，都非常期待香港對自由和人權的保護，不要受到進一步的侵蝕。我們嚴正呼籲：中國政府要 #懸崖勒馬，不要違反對香港「五十年不變」、「港人治港」的承諾，也應盡快讓香港社會恢復和平和對話。

如果香港情勢惡化，香港的自治、人權進一步被壓縮，我們也要嚴正表達關心和聲明：我們會持續支持港人爭取民主自由的決心，因為香港的民主自由是區域和平穩定的重要因素。

對於香港朋友，我們也一直在提供相關的協助。目前香港人民要來台灣相對已經是比較寬鬆，去年一整年，香港朋友來台居留的人數突破五千人，相較於前一年成長41%。

關於強化對港人的協助，今天早上我和行政院 蘇貞昌 院長進行討論，會請行政院提出 #香港人道援助行動專案，由陸委會負責盤整資源，透過跨部會協調來進行，包括對港人的居留、安置、照顧，要在最短時間內提出完整、明確的規劃。

之前有人質疑，調整 #香港澳門關係條例 是切割，這完全是錯誤解讀。我也要再次強調，無論制度怎麼調整，我們 #照顧香港人民的決心不變。

中國口交部: 干預國家內政

幫你貼link:

小英

全球搶真香港人行動由台灣打響第一槍

制裁基本上準備就緒

台灣咁高調出聲扮明侵侵黎真